\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[portuges]{babel}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{url}

\usepackage{aeguill}  % usefull for pdflatex
\usepackage[compat2,a4paper,twosideshift=0mm,left=20mm,right=20mm,bottom=20mm,top=15mm]{geometry}

\parindent=2em


\title{Projecto (Integrado) de xxx\\ Relatório da Fase xx\\ Grupo yyyy}
\author{Autor1 (número) \and Autor2 (número) \and Autor3 (número)}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
Este documento apresenta uma possível estrutura e conteúdo que
deverá ter um relatório de um projecto do 1º ano de uma das
licenciaturas de Informática leccionadas pelo Dep. Informática da
UM. Serve simultaneamente de exemplo de relatório e de manual
resumido de instruções para a sua elaboração. Os relatórios deste
tipo têm uma dimensão entre 4 e 8 páginas, para além de eventuais
anexos.
\end{abstract}

\parskip=0mm
\tableofcontents
\parskip=2mm

\section{Introdução}
Uma introdução começa normalmente com a apresentação do problema
que se pretende resolver e sua contextualização (o
"enquadramento").

No caso deste relatório, é um documento de treino das capacidades
de comunicação escrita dos estudantes do 1º ano de informática da
UM, que tem também como objectivo relatar as diversas fases por
que o grupo de trabalho teve de passar para chegar ao resultado
final na resolução de um dado problema, apresentado como o
"Projecto". Este relatório faz parte integrante do projecto da
disciplina de PP2 (LESI) e do projecto do par de disciplinas PI+AC
(LMCC, com a designação de "Projecto Integrado").

Uma vez elaborado, em LaTeX, o relatório e respectivos anexos (se
existirem) deverão ser compilados para PDF. O conjunto de
ficheiros resultantes, LaTeX, PDF e os ficheiros de código e
respectivos dados (de entrada e/ou de teste) deverão ser colocados
numa pasta e esta compactada (formato ZIP). O ficheiro resultante
deverá então ser submetido electronicamente em
\url{http://nirvana.di.uminho.pt/labdotnet/Submit_PP2_PI_AC_0506}. Se
alguém tiver que submeter o seu trabalho enquanto membro de mais
que um grupo (um para PI, outro para AC), deverá contactar
directamente o docente de AC.

A introdução termina normalmente com uma apresentação da estrutura
do relatório, e o que aqui se apresenta é apenas um exemplo para a
fase 1 do projecto. A Secção 2 caracteriza o ambiente de trabalho,
quer em termos de equipamento, quer ainda de sistema operativo e
aplicações usadas. A Secção 3 descreve e analisa o problem a
resolver, especificando ainda os seus requisitos. A Secção 4
propõe uma solução para o problema, em termos de algoritmos e
estruturas de dados a usar, enquanto a Secção seguinte descreve
sumariamente as alternativas e decisões tomadas na codificação da
resolução e consequentes testes e resultados obtidos. O relatório
termina com uma Secção de Conclusões, onde se discutem de uma
forma crítica os resultados gerais elaboração do trabalho.

Comentários adicionais: o Resumo deverá apenas conter uma
descrição resumida do conteúdo do relatório, e não mais que 1/3
deverá ser usado para contextualizar o problema; se forem
consultadas obras bibliográficas que merecem ser referidas ou
sítios na Web que merecem algum destaque, deverá ser criada uma
nova Secção "Referências", não numerada, após as "Conclusões",
contendo uma lista numerada dessas referências, ordenada pela
ordem com que surgem no texto.

\section{Ambiente de Trabalho}
Nesta secção descreve-se o ambiente de trabalho que se utilizou na
resolução do problema. Esta descrição deverá incluir todos os
detalhes pertinentes para garantir a reprodutibilidade das
condições de teste utilizadas no esforço de obtenção de uma
solução do problema.

A fase final do projecto conterá uma componente relevante
relacionada com avaliação de desempenho, pelo que se deverá
incluir todas as características do sistema computacional que
possam ter algum impacto no desempenho.

Dever-se-á ainda incluir a caracterização de todo o software que
for utilizado, desde o sistema operativo aos utilitários de
desenvolvimento (não esquecer as versões).

\section{Análise e Especificação}
Nesta secção vai-se reportar a análise e a especificação da
solução do problema. Seguem-se algumas sugestões de sub-secções.

\subsection{Descrição informal do problema}

\subsection{Especificação dos Requisitos}

\subsubsection{Dados}

\subsubsection{Pedidos}

\subsubsection{Relações}

\section{Concepção/desenho da Resolução}
\subsection{Estruturas de Dados}
\subsection{Algoritmos}

\section{Codificação e Testes}
\subsection{Alternativas, Decisões e Problemas de Implementação}
\subsection{Testes realizados e Resultados}

Mostram-se a seguir alguns testes feitos (valores introduzidos) e os
respectivos resultados obtidos:

\begin{Verbatim}
  Input:

  7

  Output:

  1 1 2 3 5 8 13
\end{Verbatim}


\section{Conclusões}
Síntese do Documento.\\
Estado final do projecto. Análise crítica dos resultados.\\
Sugestões para trabalho futuro.

\appendix
\section{Código do Programa}

Lista-se a seguir o código \textsf{C} do programa que foi
desenvolvido.

\VerbatimInput{hello.c}

\end{document}
